涉連毆連儂牆義工13拳的士司機今提堂 官下令押後須增保釋金

被告黃堅海未知是否生病，今戴口罩抵庭。（張志華攝） (蘋果日報)

被告涉拳打麥姓義工13拳。(互聯網)

【更新】
反送中示威活動遍地開花，市民自發在18區設立連儂牆，讓市民和平表達訴求，惟連日不斷遭反對者惡意破壞。一名中年的士司機不滿市民在九龍灣行人隧道內張貼便利貼展示訴求，與看守連儂牆的義工起爭執，不但用粗言辱罵義工，更涉向手無寸鐵的義工連毆13拳。司機被控兩項襲擊傷人罪，今在觀塘法院提堂，被告暫毋須答辯，案件押後8月30日，待律政司考慮控罪的適合性，被告本以500元保釋，裁判官將保釋金提高至5,000元，提醒他保釋期間不可騷擾證人。

蘋果新聞

焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
飲食男女
體育
賽馬
Ketchuper
香港 台灣 北美
升級壹會員
最Hit
即時
果燃台
動新聞
專題
熱話
日報
專欄
會員專區
免費專區
登出

【逆權運動】涉連毆連儂牆義工13拳的士司機今提堂 官下令押後須增保釋金
1小時前
即時要聞

被告黃堅海未知是否生病，今戴口罩抵庭。（張志華攝） (蘋果日報)

被告涉拳打麥姓義工13拳。(互聯網)

【更新】
反送中示威活動遍地開花，市民自發在18區設立連儂牆，讓市民和平表達訴求，惟連日不斷遭反對者惡意破壞。一名中年的士司機不滿市民在九龍灣行人隧道內張貼便利貼展示訴求，與看守連儂牆的義工起爭執，不但用粗言辱罵義工，更涉向手無寸鐵的義工連毆13拳。司機被控兩項襲擊傷人罪，今在觀塘法院提堂，被告暫毋須答辯，案件押後8月30日，待律政司考慮控罪的適合性，被告本以500元保釋，裁判官將保釋金提高至5,000元，提醒他保釋期間不可騷擾證人。

廣告

被告黃堅海（46歲），今在數名壯漢陪同下到庭，並戴上口罩。他被控於今年7月11日，在牛頭角道東九龍中心地盤外分別襲擊65歲李姓義工和36歲麥姓義工。

被告今由當值律師代表，暫毋須答辯，控方申請將案件押後至8月30日，待控方就控罪的適合性諮詢律政司意見。控方指，被告與事主互不認識，雙方於案發當日因張貼紙張問題起爭執，被告先後襲擊兩名事主。被告在警誡下有招認，亦有人拍下案發經過。

被告原本獲准以500元保釋，但裁判官溫紹明直言保釋金太少，辯方回應指被告任的士司機，月入1萬元，並需供養父母，願意將保釋金提高至3,000元。溫官將保釋金提高至5,000元，並要求被告逢星期一、三、五到警署報到。

案件編號：KTCC1404/19
記者楊思雅

本身已經有傷人案底，估計今次要坐，再加上民事訴訟。

坐返7 8碌係入面比人打到仆街啦死肥撕

有冇人知自稱月入1萬元嘅的士司機黃堅海有冇交過稅？

你老母臭閪，準備入臭格過世啦